美政府施壓？ intel決定終止中國紫光5G合作

中國電訊產品製造商龍頭華為，在西班牙舉行的世界流動通訊大會（MWC）透露，華為在全球已經和超過30間營運商簽訂商用合同，5G基站發貨量超過40,000個。華為表示，預計2019年全球將新增30個國家發放5G頻譜，近200間營運商獲得5G牌照，全年5G終端超過40款。

在MWC大會上，華為的重點依然是「極簡5G」，在主展館展示5G系列產品和解決方案，另外也展示了核心技術，如射頻、光纖、IP和IT等。

內地傳媒引述華為相關人士指，今年將在亞洲、歐洲以及中東新建5G開放實驗室，助華為在全球發展5G創新業務及打下基礎。

《日經新聞》則報道，英特爾（intel）已經終止與中國紫光展銳（UNISOC）的5G合作計劃，原因是擔心技術轉移恐面臨來自美國政府的壓力。不過，英特爾卻否認，英特爾5G先進技術總經理托普（Robert Topol）在MWC大會上指出，「近期才決定停止雙方合作，是兩方的決定。」

據悉，中美貿易戰糾紛是影響因素之一，停止合作對紫光展銳來說是一大打擊，該公司一直希望，藉此縮短與同業高通、聯發科等技術差距，英特爾則希望能擴張業務，透過紫光展銳與北京當局的關係，繼而進軍中國市場。

支那狗又獨佔技術，屌贏唒啦
全世界都無得用支那野